\section{Kommunikation}
Wie im Kapitel \ref{sec:architektur} beschrieben, besteht unsere Anwendung aus drei Komponenten, die untereinander kommunizieren müssen. Das Smartphone spricht auf der einen Seite mit dem Web-Service zur Berechnung des Models, auf dem die Lokalisierung beruht. Auf der anderen Seite sendet es Daten, wie z.B. eine Notiz, und Steuerbefehle an die Smartwatch, um z.B. Bluetooth-Scans zu starten oder zu stoppen. Umgekehrt sendet die Smartwatch Daten an das Smartphone, z.B. die Ergebnisse eines Scans. Die verschiedenen Kommunikationswege und ihre Nutzung werden im Folgenden näher beschrieben.

\subsection{Zwischen Smartphone und Web-Service}
@Fabian
-via http
-serialisierte Scanergebnisse (aufgeteilt in Blöcke?)


\subsection{Zwischen Smartphone und Smartwatch}
Die Kommunikation zwischen dem Smartphone und der Smartwatch muss bidirektional sein, um die benötigten Funktionalitäten erfüllen zu können. Die folgenden Schnittstellendefinitionen beschreiben diese.

XXX Interfaces Abbildungen XXX

Kommunikation zwischen einem Android Smartphone und einem Android Wear Gerät findet grundsätzlich über die Wearable Data Layer API\footnote{\url{http://developer.android.com/training/wearables/data-layer/index.html}} statt, die Teil der Google Play Services ist. Die API bietet verschiedene Möglichkeiten der Kommunikation. Wir haben uns in einem ersten Anlauf mit der Synchronisation von sogenannten DataItems beschäftigt. Da diese Synchronisation allerdings nicht sofort nach einer Aktualisierung der Daten stattfindet und somit die Daten nicht sofort bei dem Kommunikationspartner verfügbar sind, implementierten wir die Kommunikation im weiteren Verlauf des Projekts mithilfe von Messages und der dafür vorgesehenen MessageAPI \footnote{\url{http://developer.android.com/training/wearables/data-layer/messages.html}}. Messages stellen eine unidirektionale Kommunikationsmöglichkeit dar. Sie sind definiert über eine Pfadangabe und können beliebige Daten in Form eines Byte-Arrays transportieren. Zum Empfang der Daten dient eine Implementierung des Wearable Listener Services\footnote{\url{https://developers.google.com/android/reference/com/google/android/gms/wearable/WearableListenerService}}.

Um die angesprochen bidirektionale Kommunikation herzustellen, haben wir entsprechend auf jeder Seite der Kommunikationen einen Listener Service implementiert sowie die Möglichkeit geschaffen Messages zu versenden. Am Beispiel der Vermessung zur initialen Erstellung des Models wird die Kommunikation mit Messages im folgenden Sequenzdiagramm (Abb. \ref{}) dargestellt.



\subsection{Zwischen Service und Activity}
-Service muss Infos weiterreichen
-Service muss Activity starten
-Beispiel Note

